AL Econ pastpaper by topic

前排將以前補習既notes同pastpaper scan左
有興趣既巴打隨便用

404. That’s an error.

The requested URL was not found on this server. That’s all we know.

死link wor

AL econ對dse econ有啲咩用

好多個topic都有關。
例如Opportunity cost, Law of demand, QTM, money demand, simple monopoly pricing, price discrimination, Production possibility frontier
將IS-LM的past paper改少少又可以變AS-AD的題目。

死link

aim星星可以望下 但dse淺咁多其實做ce仲有用

近年DSE有啲比較難嘅MC都係參考AL
例如16年第34題同埋第44題。

最好就係CE, AL都做

反而IB Econ Higher Level需要學哂perfect competition, monopolistic competition, oligopoly, monopoly嘅圖

但approach完全唔同
AL Econ根本係五常學黎
去到U就算相同concept都會用返第d approach教返

唉你地講極都唔明。
睇下下面依兩題，DSE果題擺明係參考咗AL果題嚟出。

AL P2 99-24
Suppose a few countries in a certain region, except country X, revalue their currencies against the US dollar. Then the volume of country X’s exports to the countries whose currencies have been revalued will

A. increase.
B. decrease.
C. remain constant.
D. be indeterminate.

DSE 16-44 (52%)
Suppose the countries in a certain region are competitors of exporting goods to the U.S.. The currencies of the countries in the region except that of Country X depreciate against the US dollar. As a result, the volume of Country X’s exports to the U.S. will

A. decrease.
B. increase.
C. remain constant.
D. be indeterminate.

咪撚掂AL Econ, 尤其micro, 學壞腦
唔好花時間去研究除左以前AL之外根本全世界都唔會用既理論

想學好econ可以睇大學教科書

DSE有啲題型(唔係topic咁簡單)根本係喺AL移植過去，唔好咁片面話AL題目全部唔啱做啦，重點係老師要識揀比學生做。

唔值得花時間去望AL material

唔係書喎，係講緊試題。題型一模一樣都唔睇？揀合適嘅題目嚟做都唔得？
我唔係話一定要做，只不過有得做而且適合去做，點解AL唔可以係一個練習嘅option？你哋直頭講到做咗好似有害咁。上面都有巴打講咗某啲topic其實AL , DSE都cover

我連題目都貼埋，佢地咁都唔明就算啦。